## nand2tetris 線上課程 = 計算機結構 + 系統程式


陳鍾誠的《計算機結構》與《系統程式》課程，都採用 [Nand2tetris](http://nand2tetris.org/) 這門網路課程。

> nand2tetris = [計算機結構](./計算機結構) + [系統程式](./系統程式)

這門課要求學習者從硬體到軟體完整的實作一台電腦，以下是 nand2tetris 的官網。

* https://www.nand2tetris.org/

學習者必須從《最基礎的 nand 閘開始，經過 ALU、CPU、組譯器、虛擬機、編譯器到作業系統》，完整的完成總共 12 個章節的習題。

我用這門課作為金門大學資訊工程系《計算機結構》與《系統程式》的主要教材。

二年級上學期先學習《計算機結構》，內容是 Nand2tetris 1-5 章。

二年級下學期接著學《系統程式》，內容是 Nand2tetris 6-12 章。

很多優秀的業界工程師，都會回頭用 nand2tetris 這門課，來學習《電腦從硬體到軟體》究竟是如何設計出來的，以彌補在學校的時候，理論過多而實務不足的缺憾。

## 相關資源

* [投影片](./nand2tetris/slide)
* [參考資源](./nand2tetris/reference)
